如何有動力做自己唔想做既野？

第一次開post 錯台請見諒

原本因爲鐘意畫畫等讀左視覺傳意
但讀到中途發現學既野不如人意
交緊功課既主題都係比老師改完又改過，結果同原本自己既理念一啲都唔同
有同屋企人講過但佢地都叫我繼續讀落去只少拎張證書都好

事到如今已經覺得做呢啲功課好痛苦
已經對GPA、功課進度之類無心裝載 好頹
但唔繼續落去又怕辜負屋企人既期望

請問各位有無啲方法可以有動力迫做到一啲唔想做既事？

鬧下幾句都好 比我清醒下我應該要堅持既野

條路自己揀 仆街唔好喊

毋忘初衷啦

人生就好似跨越一座座高山咁，的確係辛苦，但係需要你一步步腳踏實地去行

你試下全心全意擺副心機落去先，當試練又好、

磨練又好，當你努力之後見到一個好靚嘅風景，再

回頭望住自己昔日停留嘅山丘，就會好感激當初自

己嘅堅持

睇到你呢句我笑左出黎係咪我M過頭
不過多謝你個comment

我希望都好似你所講既一樣thanks

用意志力

好抽象

Tg我開解你

仲以為你中意畫畫結果比屋企人逼你放棄添

講到尾，視覺傳藝係你揀既，證明至少你係有興趣既。又何來談的上逼自己做自己唔中意既野呢？

最緊要既係你要知道咩令你開始唔中意原本你喜歡既野
例如d 19tutor，分數比你既壓力等等

學識拋開佢地，做你想做既設計
tutor講既，岩聽就聽，唔岩就算
藝術呢d咁主觀既野，最多都係表達手法有高低，有咩理由會比人改到連原本既靈魂都冇左？

tutor唔會改你既design，最多係比建議，落手改既人係你，亦都係你自己決定聽班tutor講既去將自己作品既靈魂換成人地既靈魂

照你咁樣，人地講下就連自我就冇埋，咁不如一開始就放棄自我啦，咁就唔會有唔中意既野啦

Have a Nice Day
原唱者：Bon Jovi
發行年：2005

Why, you wanna tell me how to live my life?
(奇怪，為什麼你能教我什麼是人生？)

Who are you to tell me if it's black or white?
(你以為你是誰，你認為人生非黑即白？)

Mama can you hear me? Try to understand.
(親愛的，你聽得到我嗎？試著了解吧)

Is innocence the difference between a boy and a man.
(男人與男孩的差別，就是一顆單純的心)

My daddy lived the lie, it's just the price that he paid.
(我爸生活在謊言中，他為此付出代價)

Sacrificed his life, just slaving away.
(他永遠作不快樂的犧牲，奴役自己)

Ohhh, if there's one thing I hang on to,
(如果，我熱愛一樣東西)

It gets me through the night.
(我在夜晚也不會寂寞)

I ain't gonna do what I don't want to,
(我不會浪費時間，作我不愛的事)

I'm gonna live my life.
(這才叫作人生)

This lyrics is translated by Three Minute Passion
(本歌詞由三分鐘熱度部落格翻譯)

Shining like a diamond, rolling with the dice,
(我像鑽石一樣發亮，雖然我不知道明天會如何)

Standing on the ledge, show the wind how to fly.
(站在懸崖邊，我要告訴風怎麼飛)

When the world gets in my face,
(當我看到這個世界時)

I say, Have A Nice Day.
(我說：「祝你們快樂…」)

Have A Nice Day
(「希望你們活得快樂…」)

Take a look around you, nothing's what it seems
(看看你身邊的一切，許多事情都很虛偽)

We're living in a broken home of hopes and dreams,
(你的家，已經不是孕育夢想和希望的地方)

Let me be the first to shake a helping hand.
(不過，我會伸出援手，喚醒你的熱情)

Everybody, pray enough to take a stand,
(各位，在心裡祈禱，然後站起來)

I knocked on every door, on every dead end street,
(就算前方看不到出路，我仍會去找你)

Looking for forgiveness,
(為你的無知，尋求原諒)

what's left to believe?
(還有找回你殘存的信念)

All lyrics translations from Three Minutes Passion are original
(三分鐘熱度部落格內，所有翻譯歌詞皆為原創譯作)

Ohhh, if there's one thing I hang on to,
(當我的熱情被點燃時)

It gets me through the night.
(夜晚來臨，我也不會害怕)

I ain't gonna do what I don't want to,
(為什麼要將寶貴的人生，浪費在自己不愛的事情上？)

I'm gonna live my life.
(我要擁有自己的人生)

Shining like a diamond, rolling with the dice,
(像鑽石一樣發光，我寧願冒險也要追求自己所愛)

Standing on the ledge, show the wind how to fly.
(我站在懸崖邊，讓風看看我怎麼飛)

When the world gets in my face,
(當這個世界映入我眼中)

I say, Have A Nice Day.
(我對他們說：祝你們快樂)

Have A Nice Day.
(祝你們活得愉快)

When The world keeps trying, to drag me down,
(很多人諷刺我，希望我像他們一樣氣餒)

I've gotta raise my hands, gonna stand my ground.
(我會向他們揮手，這些人影響不了我)

Well I say, Have A Nice Day.
(我會說：「你活得高興就好…」)

Have A Nice Day
(「希望你活得快樂…」)

Have A Nice Day
(「有個愉快的一天」)

我覺得根本原因係你以為自己畫得好好，但係見過其他對手嘅實力之後，發覺自己原來都好廢，所以越讀越收皮

基本上你未見過世面啫

即係公開考試攞到好成績就以為自己好勁，唔知原來一山還有一山高

唯一解決辦法係鼓足幹勁 力爭上游

以前既我係真係咁 不過近幾年睇網上人地啲畫令到我越黎越自悲 覺得唔努力唔得 但可惜我呢啲日漫style 係視覺傳意真係個笑話黎 我又想堅持但design係唔行呢個風格 最後都係多謝你comment

你講得岩我唔應該人云亦云 有時好容易覺得跟老師講既野可能會令佢地會滿意 分數都會高啲既感覺呢個感覺係咪唔應該有？

問題係你做唔到日漫STYLE最TOP果個

你唔啱搞藝術

揾番小小既激情

你做到果行最TOP果個，就係乜都你話事架啦，你說了算、規矩你定

你當俾定個心理準備自己第時出黎做野啲客都係咁，要學點滿足唔同人既需求而唔影響自己心情

到時TUTOR都要聽你講啦

你講得岩 有時我都覺我做唔到既話 係咪係時候面對現實收下皮

啲客都任你舞

呢個世界有七十幾億人，你排第幾呀？

同埋唔一定要第一先生存到嘅，深水埗道友做人都做到七十幾碎啦，咪又係咁。